{
    "question": "Faktor dari\u00a0 3x\u00b2 -12 =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3x^2 -12<br>= 3 ( x^2 - 4)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persaaan-linear-satu-variabel-109",
            "question": "Manakah dibawah ini yang merupakan persaaan linear satu variabel ??     a. 2x - 4 = 8\r\nb. -4 + 3s + 24\r\nc. -8 - d\u00b2 = 32\r\nd. 5 (u - 2) + u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2x - 4 = 8<br>c. -8 - d2 = 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-sifat-yang-berlaku-pada-bentuk-akar-460",
            "question": "Sifat sifat yang berlaku pada bentuk akar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a^n x a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m + n) </span><br></span>a<span>^m : a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m \u2013 n)</span><br></span>(a<span>^m)</span><span>^n = a</span><span><span>^(m x n)</span><br></span>(a x b)<span>^m = a</span><span>^m x b</span><span>^m<br></span>(a\u00a0: b)<span>^m = a</span><span>^m : b</span><span>^m<br></span><br><span>^= pangkat</span><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tubuhnya telah merupakan kormus.<br><br>Sifat-sifat akar:<br>1. Merupakan bagian tumbuhan yang biasanya terdapat di dalam tanah, dengan arah tumbuh ke pusat bumi (geotrop) atau menuju ke air (hidrotrop), meninggalkan udara dan cahaya<br>2. Tidak berbuku-buku, jadi juga tidak beruas dan tidak mendukung daun-daun atau sisik-sisik maupun bagian-bagian lainnya<br>3. Warna tidak hijau, biasanya keputih-putihan atau kekuning-kuningan<br>4. Tumbuh terus pada ujungnya, tetapi umumnya pertumbuhannya masih kalah pesat jika dibandingkan dengan bagian permukaan tanah<br><span>5. Bentuk ujungnya seringkali meruncing, hingga lebih mudah untuk menembus tanah</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengurutkan-berbagai-macam-pecahan-urutkan-dari-yang-terkecil-1-606",
            "question": "Mengurutkan berbagai macam pecahan urutkan dari yang terkecil :    1. 0.6 , 35% , 2/3 =\r\n2. 2/5 , 30% , 0.45 =\r\n3. 7/8 , 0.375 , 15% =\r\n4. 80% , 0.75 , 4/8 =\r\n5. 6/10 , 0.56 , 70% =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 35% , 0,6 , 2/3<br>2. 30%, 2/5 , 0,4<br>3. 15%, 0,375 , 7/8 , <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-cepat-megerti-rumus-lingkaran-305",
            "question": "Cara cepat megerti rumus lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika km mau gampang mengerti rumus lingkaran ... jgn diingat rumusny tpi dimengerti pun kamu bsa ... dan sering latihan soal stiap harinya dan kamu gampang membuat soal yang mudah sampai yang tersulit pun km bsa .... kunciny adalah latihan, latihan, dan latihan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di pahami dlu rumusnya jgn di hafalin<br>klo udh bnr2 paham, bnyk2lah latihan soal, dn mnta dikoreksi sma guru atau org yg lbh pntar dri kita, klo msh ada sdikit yg msh bingung mnta di jelaskan lg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roda-sepeda-motor-dengan-jari-jari-20-cm-jika-roda-itu-berputar-745",
            "question": "roda sepeda motor dengan jari -jari 20 cm, jika roda itu berputar sebanyak 1.500 putaran,berapa panjang lintasan yang dilalui sepeda motor itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=2x3,14xr<br>k=2x3,14x20=125,6<br>125,6x1500=188400<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keliling = 2[tex] \\pi [/tex]r\u00a0<br>K = 2 x 3,14 x 20<br>K = 125,6 cm<br><br>Panjang lintasan = K x Putaran<br>Pl = 125,6 x 1500<br>Pl = 188.400 cm<br>Pl = 1.884 m<br><br>Maaf jika ada kesalahan :)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-skala-pada-peta-1700000-dengan-garis-koordinat-peta-beru-761",
            "question": "sebuah skala pada peta 1:700.000 dengan garis koordinat peta berukuran 2x2 cm. jika koordinat diubah menjadi ukuran 8x8 cm, maka skala petanya berubah menjadi.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x 2 ====&gt; 1 : 700.000<br>8 x 8 ====&gt; 1 : ?<br><br>jika koordinat menjadi lebih besar, berarti skala menjadi lebih kecil, berarti ini merupakan perbandingan terbalik, persamaannya menjadi:<br><br>2 / 8 = ? / 700.000<br>? = ( 2 / 8 ) * 700.000<br>? = 175.000<br><br>sehingga skalanya menjadi 1 : 175.000<br><br>semoga membantu :)<br>@mr_m_satrio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika gambar suatu peta diperbesar, maka skalanya mengecil.<br>syaratnya panjang dan lebarnya harus sama-sama dikalikan bilangan yang sama.<br><br>nah, disoalnya kan dari (2x2) menjadi (8x8)<br>maka nilai perbesaran = 4<br><br>karena berbanding terbalik maka, skala yang baru<br>700.000/4 = 175.000<br><br><strong>1:175.000</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-suatu-segitiga-siku-siku-sama-kaki-adalah-8-cm-129",
            "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-lingkaran-berdiameter-350cm7cmdan-875cm-hitunglah-519",
            "question": "Tiga buah lingkaran berdiameter 3,50cm,7cmdan 8,75cm. hitunglah\u00a0    1. keliling masing-masinglingkaran\r\n2 rasio\r\n3. rasio\u00a0\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling lingkaran 1 = 10,99 cm<br>keliling \"--&#039; \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 = 21,98 cm<br>\"\"\"\"\"\"\"\"---\"\"\"\"\"\"\" \u00a0 3 = \u00a027,475 cm<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus kliling lingkaran = 2\u03c0r<br>k1 = 2\u00a0x\u00a022/7\u00a0x 3,5 = 2 x 11 = 22 cm<br>k2 = 2 x 22/7 x 7 = 2 x 22 = 44 cm<br>k3 = 2 x 22/7 x 8,75 = 2 x 27,5 = 55<br><br>kalo rasio k1 : k2 : k3 = 2 : 4 : 5 (pake perbandingan 1=11)<br>kalo mau cr rasio liasnya,kt cari dl luasnya :<br>L1 =9,6 cm2<br>L2 = 38,5 cm2<br>L3 = 60,1 cm2<br>jadi, kalo rasionya L1 : L2 : L3 = 1 : 4 : 6 (pake prbandingaan 1=9,6)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsan-adalah-seorang-agen-minyak-tanahdia-membeli-500-liter-miny-696",
            "question": "irsan adalah seorang agen minyak tanah.dia membeli 500 liter minyak,kemudian dijual eceran dengan harga 11.500,00 tiap liter.untung yang diperoleh \u00a0irsan adalah 200.000,00.berapa rupiahkah yang harus dikeluarkan irsan untuk membeli minyak tanah tersebut ? tolong dijawab bingung nih !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga jual = 11.500 x 500 = 5.750.000<br>untung = 200.000<br>jadi, harga belinya = 5.750.000 - 200.000 = 5.550.000<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}